{
  "LP_P1 transcri\u00e7\u00e3o livre": {
    "linguistic_type_ref": "default-lt",
    "tier_id": "LP_P1 transcri\u00e7\u00e3o livre",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a1",
        "start_time": "0",
        "end_time": "1597",
        "value": "Ol\u00e1 Surdo TV"
      },
      {
        "annotation_id": "a671",
        "start_time": "1677",
        "end_time": "4727",
        "value": "n\u00e3o posso gestuar com as duas m\u00e3os que o telem\u00f3vel \u00e9 pequeno"
      },
      {
        "annotation_id": "a3",
        "start_time": "4792",
        "end_time": "6762",
        "value": "estou a aproveitar para postar..."
      },
      {
        "annotation_id": "a4",
        "start_time": "6837",
        "end_time": "9187",
        "value": "estou aqui a imaginar e a pensar"
      },
      {
        "annotation_id": "a5",
        "start_time": "9252",
        "end_time": "10140",
        "value": "aqui, est\u00e3o a ver..."
      },
      {
        "annotation_id": "a6",
        "start_time": "11289",
        "end_time": "14962",
        "value": "Ali \u00e9 o Centro de Sa\u00fade Psicol\u00f3gico"
      },
      {
        "annotation_id": "a7",
        "start_time": "15072",
        "end_time": "16922",
        "value": "est\u00e3o a ver ao fundo a casa?"
      },
      {
        "annotation_id": "a8",
        "start_time": "16987",
        "end_time": "20297",
        "value": "n\u00e3o se pode, s\u00e3o regras, n\u00e3o se pode tirar fotos e filmar"
      },
      {
        "annotation_id": "a9",
        "start_time": "20372",
        "end_time": "22662",
        "value": "h\u00e1 aqui pessoas com doen\u00e7a mental"
      },
      {
        "annotation_id": "a10",
        "start_time": "24714",
        "end_time": "25967",
        "value": "ali..."
      },
      {
        "annotation_id": "a11",
        "start_time": "26027",
        "end_time": "29417",
        "value": "l\u00e1 ao fundo h\u00e1 muitos mais edif\u00edcios"
      },
      {
        "annotation_id": "a12",
        "start_time": "29492",
        "end_time": "30927",
        "value": "parece que s\u00e3o 4, 5 ou 6"
      },
      {
        "annotation_id": "a13",
        "start_time": "32898",
        "end_time": "33437",
        "value": "tem..."
      },
      {
        "annotation_id": "a14",
        "start_time": "33517",
        "end_time": "34727",
        "value": "oopps..."
      },
      {
        "annotation_id": "a15",
        "start_time": "35412",
        "end_time": "38002",
        "value": "h\u00e1 surdos que s\u00e3o hospitalizados para aqui"
      },
      {
        "annotation_id": "a16",
        "start_time": "38067",
        "end_time": "39980",
        "value": "com depress\u00e3o, v\u00edtimas de viol\u00eancia"
      },
      {
        "annotation_id": "a17",
        "start_time": "41227",
        "end_time": "43332",
        "value": "pais e m\u00e3es ouvintes que lhes batem"
      },
      {
        "annotation_id": "a18",
        "start_time": "44007",
        "end_time": "46327",
        "value": "cegos, pessoas que perdem  a vis\u00e3o que sentem angustiados"
      },
      {
        "annotation_id": "a19",
        "start_time": "46407",
        "end_time": "47907",
        "value": "pessoas que ensurdeceram"
      },
      {
        "annotation_id": "a20",
        "start_time": "47977",
        "end_time": "52507",
        "value": "pessoas com v\u00e1rios tipos de doen\u00e7as mentais"
      },
      {
        "annotation_id": "a21",
        "start_time": "52602",
        "end_time": "54085",
        "value": "h\u00e1 m\u00e9dicos que gestuam"
      },
      {
        "annotation_id": "a736",
        "start_time": "54904",
        "end_time": "58075",
        "value": "existe um psic\u00f3logo surdo que gestua em l\u00edngua gestual"
      },
      {
        "annotation_id": "a22",
        "start_time": "59333",
        "end_time": "61807",
        "value": "Ele ter uma depress\u00e3o profunda, ficar de cama e com ina\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "annotation_id": "a23",
        "start_time": "61892",
        "end_time": "64077",
        "value": "s\u00e3o hospitalizados e l\u00e1 t\u00eam int\u00e9rprete"
      },
      {
        "annotation_id": "a24",
        "start_time": "64137",
        "end_time": "65477",
        "value": "o Estado paga"
      },
      {
        "annotation_id": "a25",
        "start_time": "65557",
        "end_time": "70663",
        "value": "as pessoas s\u00e3o enviadas para as casas, para os quartos para tratamento como sendo internados"
      },
      {
        "annotation_id": "a26",
        "start_time": "70683",
        "end_time": "74522",
        "value": "ali existe surdos com v\u00e1rias doen\u00e7as"
      },
      {
        "annotation_id": "a27",
        "start_time": "75377",
        "end_time": "80257",
        "value": "Agora, Portugal, vejam, aten\u00e7\u00e3o, abram os olhos"
      },
      {
        "annotation_id": "a28",
        "start_time": "80337",
        "end_time": "84797",
        "value": "eu j\u00e1 organizei o congresso em 2002"
      },
      {
        "annotation_id": "a29",
        "start_time": "84867",
        "end_time": "87450",
        "value": "discutimos muito, eu fiquei irritada"
      },
      {
        "annotation_id": "a768",
        "start_time": "87478",
        "end_time": "93077",
        "value": "em Portugal falta e precisa muita coisa e existe v\u00e1rias pessoas por a\u00ed que reprimem o que sentem"
      },
      {
        "annotation_id": "a30",
        "start_time": "94339",
        "end_time": "98059",
        "value": "espero que a Federa\u00e7\u00e3o avance e lutar pela \u00e1rea da sa\u00fade com o governo"
      },
      {
        "annotation_id": "a31",
        "start_time": "98129",
        "end_time": "99833",
        "value": "e a acessibilidade atrav\u00e9s dos int\u00e9rpretes"
      },
      {
        "annotation_id": "a778",
        "start_time": "99856",
        "end_time": "101450",
        "value": "e mais isso tamb\u00e9m \u00e9 importante"
      },
      {
        "annotation_id": "a781",
        "start_time": "101479",
        "end_time": "102407",
        "value": "aonde?"
      },
      {
        "annotation_id": "a785",
        "start_time": "102435",
        "end_time": "104024",
        "value": "Humm?"
      },
      {
        "annotation_id": "a33",
        "start_time": "104089",
        "end_time": "105234",
        "value": "pensem bem"
      },
      {
        "annotation_id": "a34",
        "start_time": "106161",
        "end_time": "109254",
        "value": "eu sou tamb\u00e9m portuguesa e penso em voc\u00eas, os surdos"
      },
      {
        "annotation_id": "a35",
        "start_time": "109329",
        "end_time": "110718",
        "value": "Ali o Estado paga"
      },
      {
        "annotation_id": "a36",
        "start_time": "114018",
        "end_time": "115689",
        "value": "vejam"
      },
      {
        "annotation_id": "a37",
        "start_time": "115804",
        "end_time": "117340",
        "value": "\u00e9 do Estado.... vejam...."
      },
      {
        "annotation_id": "a38",
        "start_time": "123487",
        "end_time": "126884",
        "value": "existe ali pessoas com colete de for\u00e7as e \u00e9 muito grave"
      },
      {
        "annotation_id": "a39",
        "start_time": "127943",
        "end_time": "130419",
        "value": "s\u00e3o muitos os surdos que v\u00e3o l\u00e1"
      },
      {
        "annotation_id": "a40",
        "start_time": "130469",
        "end_time": "132796",
        "value": "eu tenho contacto de uma pessoa"
      },
      {
        "annotation_id": "a41",
        "start_time": "132846",
        "end_time": "136714",
        "value": "at\u00e9 agora no trabalho eu contato com essa pessoa de vez enquanto"
      },
      {
        "annotation_id": "a42",
        "start_time": "138172",
        "end_time": "141934",
        "value": "Espero que Portugal avance"
      },
      {
        "annotation_id": "a43",
        "start_time": "142009",
        "end_time": "145849",
        "value": "espero n\u00e3o morrer antes que se crie este servi\u00e7o"
      },
      {
        "annotation_id": "a44",
        "start_time": "145929",
        "end_time": "147229",
        "value": "n\u00e3o queria"
      },
      {
        "annotation_id": "a45",
        "start_time": "147289",
        "end_time": "149079",
        "value": "n\u00e3o adiar e anteciparmos"
      },
      {
        "annotation_id": "a46",
        "start_time": "149154",
        "end_time": "150644",
        "value": "espero que sim"
      },
      {
        "annotation_id": "a47",
        "start_time": "150739",
        "end_time": "151967",
        "value": "bom, adeus"
      }
    ],
    "parent_ref": null
  },
  "LGP_P1 Trans_Literal": {
    "linguistic_type_ref": "default-lt",
    "tier_id": "LGP_P1 Trans_Literal",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a48",
        "start_time": "0",
        "end_time": "1597",
        "value": "OL\u00c1 SURDO [T-V]"
      },
      {
        "annotation_id": "a49",
        "start_time": "1677",
        "end_time": "4727",
        "value": "GESTUAR 2 [EU] 2 N\u00c3O_PODER TELEFONE [\u00c9CR\u00c3-PEQUENO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a50",
        "start_time": "4792",
        "end_time": "6762",
        "value": "[EU] APROVEITAR POSTAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a51",
        "start_time": "6837",
        "end_time": "9187",
        "value": "[ENT\u00c3O] IMAGINAR PENSAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a52",
        "start_time": "9252",
        "end_time": "10137",
        "value": "[AQUI] VER [ALI]"
      },
      {
        "annotation_id": "a53",
        "start_time": "11289",
        "end_time": "14962",
        "value": "[ISTO] CENTRO SER_DE SA\u00daDE PSICOL\u00d3GICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a54",
        "start_time": "15072",
        "end_time": "16922",
        "value": "VER CASA [EU] [L\u00c1-ATR\u00c1S]"
      },
      {
        "annotation_id": "a55",
        "start_time": "16987",
        "end_time": "20297",
        "value": "[N\u00c3O-PODER] REGRA [N\u00c3O-PODER] [TIRAR_FOTO] FILMAR [N\u00c3O-PODER]"
      },
      {
        "annotation_id": "a463",
        "start_time": "20372",
        "end_time": "22662",
        "value": "PESSOAS HAVER DOEN\u00c7A PSICOL\u00d3GICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a56",
        "start_time": "24714",
        "end_time": "25967",
        "value": "[ALI]"
      },
      {
        "annotation_id": "a57",
        "start_time": "26027",
        "end_time": "29417",
        "value": "MAIS [ALI-AO-FUNDO] [EDIF\u00cdCIOS] MUITO"
      },
      {
        "annotation_id": "a58",
        "start_time": "29492",
        "end_time": "30927",
        "value": "PARECER [4] [5] [6]"
      },
      {
        "annotation_id": "a59",
        "start_time": "32898",
        "end_time": "33437",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a60",
        "start_time": "35412",
        "end_time": "38002",
        "value": "TER SURDOS HOSPITALIZAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a61",
        "start_time": "38067",
        "end_time": "39980",
        "value": "DEPRESS\u00c3O VIOL\u00caNCIA"
      },
      {
        "annotation_id": "a62",
        "start_time": "41227",
        "end_time": "43332",
        "value": "PAI M\u00c3E OUVINTE BATER BATER"
      },
      {
        "annotation_id": "a63",
        "start_time": "44007",
        "end_time": "46327",
        "value": "CEGOS [PEDER-VIS\u00c3O] DEPRESS\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a64",
        "start_time": "46407",
        "end_time": "47907",
        "value": "ENSURDECER"
      },
      {
        "annotation_id": "a737",
        "start_time": "52602",
        "end_time": "54085",
        "value": "GESTUAL M\u00c9DICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a65",
        "start_time": "54910",
        "end_time": "58072",
        "value": " PESSOA PSIC\u00d3LOGO [ELE] GESTUAL SURDO TER PESSOA"
      },
      {
        "annotation_id": "a66",
        "start_time": "59333",
        "end_time": "61807",
        "value": "[ELE] [TER_GRANDE_DEPRESS\u00c3O] [FICAR_DE_CAMA/INA\u00c7\u00c3O]"
      },
      {
        "annotation_id": "a67",
        "start_time": "61892",
        "end_time": "64077",
        "value": "IR [IR_PARA_HOSPITAL] A_DECORRER INT\u00c9RPRETE TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a68",
        "start_time": "64137",
        "end_time": "65477",
        "value": "ESTADO PAGAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a69",
        "start_time": "65557",
        "end_time": "70663",
        "value": "[PESSOA-ENVIAR] CASA [PESSOA-CIRCULAR] QUARTO [PESSOA-CIRCULAR] TRATAR IGUAL [FICAR_INTERNADO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a70",
        "start_time": "70683",
        "end_time": "74522",
        "value": "M\u00c9DICO SA\u00daDE V\u00c1RIOS TER SURDO [L\u00c1-ATR\u00c1S]"
      },
      {
        "annotation_id": "a71",
        "start_time": "75377",
        "end_time": "80257",
        "value": "AGORA PORTUGAL MEU VER ATEN\u00c7\u00c3O [ABRIR-OLHO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a72",
        "start_time": "80337",
        "end_time": "84797",
        "value": "QUANDO EU PASSADO EU J\u00c1 2002 ORGANIZAR CONGRESSO"
      },
      {
        "annotation_id": "a73",
        "start_time": "84867",
        "end_time": "87445",
        "value": "DISCUTIR [FICAR_REVOLTADO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a769",
        "start_time": "87478",
        "end_time": "93077",
        "value": "PORTUGAL EXCLAMA\u00c7\u00c3O FALTAR PRECISAR MUITO [V\u00c1RIAS_PESSOAS] [TER_MUITO] ACALMAR [ENGOLIR_PARA_DENTRO/REPRIMIR]"
      },
      {
        "annotation_id": "a311",
        "start_time": "94339",
        "end_time": "98059",
        "value": "EU ESPERAR [L\u00c1] FEDERA\u00c7\u00c3O AVAN\u00c7AR LUTAR SA\u00daDE \u00c1REA GOVERNO/ ESTADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a312",
        "start_time": "98129",
        "end_time": "99833",
        "value": "INT\u00c9RPRETE ACESSIBILIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a779",
        "start_time": "99856",
        "end_time": "101450",
        "value": "MAIS TAMB\u00c9M ISTO IMPORTANTE"
      },
      {
        "annotation_id": "a782",
        "start_time": "101478",
        "end_time": "102412",
        "value": "AONDE?"
      },
      {
        "annotation_id": "a786",
        "start_time": "102427",
        "end_time": "104016",
        "value": "HUMM?"
      },
      {
        "annotation_id": "a314",
        "start_time": "104089",
        "end_time": "105234",
        "value": "BEM PENSAR VOC\u00caS"
      },
      {
        "annotation_id": "a315",
        "start_time": "106161",
        "end_time": "109254",
        "value": "[EU] PORTUGAL TAMB\u00c9M [EU] PENSAR VOC\u00caS SURDO ELES"
      },
      {
        "annotation_id": "a316",
        "start_time": "114018",
        "end_time": "115689",
        "value": "(AQUI]"
      },
      {
        "annotation_id": "a317",
        "start_time": "123487",
        "end_time": "126884",
        "value": "TER [ALI] [PESSOA_COM_COLETE_DE_FOR\u00c7AS] [MUITO_GRAVE]"
      },
      {
        "annotation_id": "a318",
        "start_time": "127943",
        "end_time": "130419",
        "value": "V\u00c1RIOS [SER_MUITO] [PESSOA_IR] SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a319",
        "start_time": "130469",
        "end_time": "132796",
        "value": "[EU] [1] CONTACTO PESSOA TER [EU]"
      },
      {
        "annotation_id": "a320",
        "start_time": "132846",
        "end_time": "136714",
        "value": "TRABALHO [DE_VEZ_ENQUANTO] CONTACTAR UM PESSOA [AT\u00c9-AGORA]"
      },
      {
        "annotation_id": "a321",
        "start_time": "138172",
        "end_time": "141934",
        "value": "[EU] ESPERAR TU PORTUGAL AVAN\u00c7AR"
      },
      {
        "annotation_id": "a322",
        "start_time": "142009",
        "end_time": "145849",
        "value": "[EU] ESPERAR N\u00c3O [EU] MORRER ANTES CRIAR CRIAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a323",
        "start_time": "145929",
        "end_time": "147229",
        "value": "EU N\u00c3O [N\u00c3O-QUERER]"
      },
      {
        "annotation_id": "a324",
        "start_time": "147289",
        "end_time": "149079",
        "value": "[ADIAR_N\u00c3O] ANTECIPAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a325",
        "start_time": "149154",
        "end_time": "150644",
        "value": "ESPERAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a326",
        "start_time": "150739",
        "end_time": "151967",
        "value": "BOM ADEUS"
      }
    ],
    "parent_ref": null
  },
  "GLOSAS_P1": {
    "linguistic_type_ref": "default-lt",
    "tier_id": "GLOSAS_P1",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a74",
        "start_time": "17",
        "end_time": "687",
        "value": "OL\u00c1"
      },
      {
        "annotation_id": "a75",
        "start_time": "737",
        "end_time": "1187",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a76",
        "start_time": "1201",
        "end_time": "1592",
        "value": "DT(T-V)"
      },
      {
        "annotation_id": "a77",
        "start_time": "1684",
        "end_time": "2095",
        "value": "GESTUAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a78",
        "start_time": "2112",
        "end_time": "2375",
        "value": "N(2)"
      },
      {
        "annotation_id": "a79",
        "start_time": "2396",
        "end_time": "2609",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a80",
        "start_time": "2628",
        "end_time": "2974",
        "value": "N(2)"
      },
      {
        "annotation_id": "a81",
        "start_time": "2992",
        "end_time": "3546",
        "value": "N\u00c3O_PODER"
      },
      {
        "annotation_id": "a82",
        "start_time": "3566",
        "end_time": "3954",
        "value": "TELEFONE"
      },
      {
        "annotation_id": "a83",
        "start_time": "3973",
        "end_time": "4733",
        "value": "CL(\u00e9cr\u00e3- pequeno)"
      },
      {
        "annotation_id": "a84",
        "start_time": "4794",
        "end_time": "5190",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a85",
        "start_time": "5212",
        "end_time": "5839",
        "value": "APROVEITAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a86",
        "start_time": "5863",
        "end_time": "6761",
        "value": "POSTAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a87",
        "start_time": "6843",
        "end_time": "7356",
        "value": "IX(ent\u00e3o)"
      },
      {
        "annotation_id": "a88",
        "start_time": "7374",
        "end_time": "8182",
        "value": "IMAGINAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a89",
        "start_time": "8206",
        "end_time": "9180",
        "value": "PENSAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a90",
        "start_time": "9264",
        "end_time": "9853",
        "value": "IX(aqui)"
      },
      {
        "annotation_id": "a91",
        "start_time": "9872",
        "end_time": "10137",
        "value": "VER"
      },
      {
        "annotation_id": "a92",
        "start_time": "11285",
        "end_time": "12056",
        "value": "IX(isto)"
      },
      {
        "annotation_id": "a93",
        "start_time": "12081",
        "end_time": "12979",
        "value": "CENTRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a681",
        "start_time": "12994",
        "end_time": "13220",
        "value": "SER_DE"
      },
      {
        "annotation_id": "a94",
        "start_time": "13286",
        "end_time": "13855",
        "value": "SA\u00daDE"
      },
      {
        "annotation_id": "a95",
        "start_time": "13877",
        "end_time": "14952",
        "value": "PSICOL\u00d3GICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a96",
        "start_time": "15080",
        "end_time": "15584",
        "value": "VER"
      },
      {
        "annotation_id": "a97",
        "start_time": "15602",
        "end_time": "16255",
        "value": "CASA"
      },
      {
        "annotation_id": "a98",
        "start_time": "16280",
        "end_time": "16557",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a99",
        "start_time": "16575",
        "end_time": "16925",
        "value": "IX(l\u00e1-atr\u00e1s)"
      },
      {
        "annotation_id": "a100",
        "start_time": "16989",
        "end_time": "17447",
        "value": "[N\u00c3O-PODER]"
      },
      {
        "annotation_id": "a101",
        "start_time": "17465",
        "end_time": "18092",
        "value": "REGRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a102",
        "start_time": "18107",
        "end_time": "19130",
        "value": "[N\u00c3O-PODER]"
      },
      {
        "annotation_id": "a687",
        "start_time": "19145",
        "end_time": "19482",
        "value": "[TIRAR_FOTO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a103",
        "start_time": "19558",
        "end_time": "19878",
        "value": "FILMAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a104",
        "start_time": "19896",
        "end_time": "20292",
        "value": "[N\u00c3O-PODER]"
      },
      {
        "annotation_id": "a105",
        "start_time": "20379",
        "end_time": "20764",
        "value": "PESSOAS"
      },
      {
        "annotation_id": "a106",
        "start_time": "20787",
        "end_time": "21381",
        "value": "HAVER"
      },
      {
        "annotation_id": "a107",
        "start_time": "21399",
        "end_time": "21818",
        "value": "DOEN\u00c7A"
      },
      {
        "annotation_id": "a108",
        "start_time": "21839",
        "end_time": "22658",
        "value": "PSICOL\u00d3GICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a109",
        "start_time": "24714",
        "end_time": "25957",
        "value": "IX(ali)"
      },
      {
        "annotation_id": "a110",
        "start_time": "26040",
        "end_time": "26845",
        "value": "MAIS"
      },
      {
        "annotation_id": "a111",
        "start_time": "26863",
        "end_time": "27708",
        "value": "IX(ali-ao-fundo)"
      },
      {
        "annotation_id": "a112",
        "start_time": "27724",
        "end_time": "28942",
        "value": "CL(edif\u00edcios)"
      },
      {
        "annotation_id": "a113",
        "start_time": "28962",
        "end_time": "29417",
        "value": "MUITO"
      },
      {
        "annotation_id": "a114",
        "start_time": "29494",
        "end_time": "29887",
        "value": "PARECER"
      },
      {
        "annotation_id": "a115",
        "start_time": "29901",
        "end_time": "30055",
        "value": "N(4)"
      },
      {
        "annotation_id": "a701",
        "start_time": "30069",
        "end_time": "30326",
        "value": "N(5)"
      },
      {
        "annotation_id": "a116",
        "start_time": "30467",
        "end_time": "30921",
        "value": "N(6)"
      },
      {
        "annotation_id": "a117",
        "start_time": "32898",
        "end_time": "33437",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a118",
        "start_time": "35412",
        "end_time": "35628",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a119",
        "start_time": "35646",
        "end_time": "36933",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a120",
        "start_time": "36960",
        "end_time": "37992",
        "value": "HOSPITALIZAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a121",
        "start_time": "38080",
        "end_time": "38868",
        "value": "DEPRESS\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a122",
        "start_time": "38891",
        "end_time": "39982",
        "value": "VIOL\u00caNCIA"
      },
      {
        "annotation_id": "a123",
        "start_time": "41231",
        "end_time": "41555",
        "value": "PAI"
      },
      {
        "annotation_id": "a124",
        "start_time": "41577",
        "end_time": "41787",
        "value": "M\u00c3E"
      },
      {
        "annotation_id": "a125",
        "start_time": "41802",
        "end_time": "42254",
        "value": "OUVINTE"
      },
      {
        "annotation_id": "a126",
        "start_time": "42276",
        "end_time": "43332",
        "value": "BATER+"
      },
      {
        "annotation_id": "a127",
        "start_time": "44019",
        "end_time": "44736",
        "value": "CEGO"
      },
      {
        "annotation_id": "a128",
        "start_time": "44758",
        "end_time": "45259",
        "value": "[PERDER-VIS\u00c3O]"
      },
      {
        "annotation_id": "a129",
        "start_time": "45282",
        "end_time": "46319",
        "value": "SENTIR_ANGUSTIADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a130",
        "start_time": "46412",
        "end_time": "47896",
        "value": "ENSURDECER"
      },
      {
        "annotation_id": "a131",
        "start_time": "47991",
        "end_time": "48583",
        "value": "CABE\u00c7A"
      },
      {
        "annotation_id": "a132",
        "start_time": "48607",
        "end_time": "49260",
        "value": "PSIC\u00d3LOGO"
      },
      {
        "annotation_id": "a133",
        "start_time": "49281",
        "end_time": "50217",
        "value": "NOME"
      },
      {
        "annotation_id": "a134",
        "start_time": "50238",
        "end_time": "50611",
        "value": "PALAVRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a135",
        "start_time": "50639",
        "end_time": "51231",
        "value": "DOEN\u00c7A"
      },
      {
        "annotation_id": "a136",
        "start_time": "51255",
        "end_time": "52512",
        "value": "V\u00c1RIOS"
      },
      {
        "annotation_id": "a137",
        "start_time": "52607",
        "end_time": "53301",
        "value": "GESTUAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a138",
        "start_time": "53324",
        "end_time": "54079",
        "value": "M\u00c9DICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a139",
        "start_time": "54903",
        "end_time": "55184",
        "value": "PESSOA"
      },
      {
        "annotation_id": "a140",
        "start_time": "55216",
        "end_time": "55931",
        "value": "PSIC\u00d3LOGO"
      },
      {
        "annotation_id": "a141",
        "start_time": "55962",
        "end_time": "56245",
        "value": "IX(ele)"
      },
      {
        "annotation_id": "a142",
        "start_time": "56266",
        "end_time": "56490",
        "value": "GESTUAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a143",
        "start_time": "56508",
        "end_time": "57181",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a144",
        "start_time": "57202",
        "end_time": "57441",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a145",
        "start_time": "57466",
        "end_time": "58079",
        "value": "PESSOA"
      },
      {
        "annotation_id": "a146",
        "start_time": "59335",
        "end_time": "59708",
        "value": "IX(ele)"
      },
      {
        "annotation_id": "a147",
        "start_time": "59734",
        "end_time": "60693",
        "value": "TER_GRANDE_DEPRESS\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a148",
        "start_time": "60723",
        "end_time": "61805",
        "value": "FICAR_DE_CAMA/INA\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a149",
        "start_time": "61897",
        "end_time": "62181",
        "value": "IR"
      },
      {
        "annotation_id": "a732",
        "start_time": "62195",
        "end_time": "62818",
        "value": "[IR_PARA_HOSPITAL]"
      },
      {
        "annotation_id": "a150",
        "start_time": "62837",
        "end_time": "63155",
        "value": "A_DECORRER]"
      },
      {
        "annotation_id": "a151",
        "start_time": "63171",
        "end_time": "63698",
        "value": "INT\u00c9RPRETE"
      },
      {
        "annotation_id": "a152",
        "start_time": "63719",
        "end_time": "64084",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a153",
        "start_time": "64147",
        "end_time": "64482",
        "value": "ESTADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a154",
        "start_time": "64513",
        "end_time": "65481",
        "value": "PAGAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a155",
        "start_time": "65568",
        "end_time": "66242",
        "value": "[PESSOA-ENVIAR]"
      },
      {
        "annotation_id": "a156",
        "start_time": "66266",
        "end_time": "66849",
        "value": "CASA"
      },
      {
        "annotation_id": "a157",
        "start_time": "66871",
        "end_time": "67437",
        "value": "CL(pessoa-circular)"
      },
      {
        "annotation_id": "a158",
        "start_time": "67457",
        "end_time": "68052",
        "value": "QUARTO"
      },
      {
        "annotation_id": "a159",
        "start_time": "68073",
        "end_time": "68409",
        "value": "CL(pessoa-circular)"
      },
      {
        "annotation_id": "a160",
        "start_time": "68427",
        "end_time": "69337",
        "value": "TRATAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a740",
        "start_time": "69528",
        "end_time": "69809",
        "value": "IGUAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a161",
        "start_time": "69899",
        "end_time": "70657",
        "value": "[FICAR_INTERNADO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a162",
        "start_time": "70677",
        "end_time": "71388",
        "value": "M\u00c9DICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a163",
        "start_time": "71412",
        "end_time": "71975",
        "value": "SA\u00daDE"
      },
      {
        "annotation_id": "a164",
        "start_time": "71995",
        "end_time": "73158",
        "value": "V\u00c1RIOS"
      },
      {
        "annotation_id": "a165",
        "start_time": "73184",
        "end_time": "73458",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a166",
        "start_time": "73483",
        "end_time": "74093",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a167",
        "start_time": "74115",
        "end_time": "74518",
        "value": "[L\u00c1-ATR\u00c1S]"
      },
      {
        "annotation_id": "a742",
        "start_time": "75366",
        "end_time": "75784",
        "value": "AGORA"
      },
      {
        "annotation_id": "a168",
        "start_time": "75829",
        "end_time": "76302",
        "value": "PORTUGAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a169",
        "start_time": "76321",
        "end_time": "76805",
        "value": "MEU"
      },
      {
        "annotation_id": "a170",
        "start_time": "76823",
        "end_time": "77765",
        "value": "VER"
      },
      {
        "annotation_id": "a171",
        "start_time": "77792",
        "end_time": "78451",
        "value": "ATEN\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a172",
        "start_time": "78478",
        "end_time": "80260",
        "value": "[ABRIR-OLHO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a173",
        "start_time": "80344",
        "end_time": "80755",
        "value": "QUANDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a174",
        "start_time": "80770",
        "end_time": "81397",
        "value": "EU"
      },
      {
        "annotation_id": "a175",
        "start_time": "81416",
        "end_time": "81991",
        "value": "PASSADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a772",
        "start_time": "82000",
        "end_time": "82163",
        "value": "EU"
      },
      {
        "annotation_id": "a176",
        "start_time": "82175",
        "end_time": "82604",
        "value": "J\u00c1"
      },
      {
        "annotation_id": "a177",
        "start_time": "82630",
        "end_time": "83476",
        "value": "2002"
      },
      {
        "annotation_id": "a180",
        "start_time": "83501",
        "end_time": "84009",
        "value": "ORGANIZAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a181",
        "start_time": "84026",
        "end_time": "84796",
        "value": "CONGRESSO"
      },
      {
        "annotation_id": "a182",
        "start_time": "84876",
        "end_time": "85838",
        "value": "DISCUTIR"
      },
      {
        "annotation_id": "a183",
        "start_time": "85863",
        "end_time": "87443",
        "value": "[FICAR_REVOLTADO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a184",
        "start_time": "87466",
        "end_time": "87836",
        "value": "PORTUGAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a185",
        "start_time": "87859",
        "end_time": "88296",
        "value": "EXCLAMA\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a186",
        "start_time": "88326",
        "end_time": "89163",
        "value": "FALTAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a187",
        "start_time": "89191",
        "end_time": "90033",
        "value": "PRECISAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a188",
        "start_time": "90059",
        "end_time": "90374",
        "value": "MUITO"
      },
      {
        "annotation_id": "a189",
        "start_time": "90394",
        "end_time": "91181",
        "value": "[V\u00c1RIAS_PESSOAS]"
      },
      {
        "annotation_id": "a190",
        "start_time": "91199",
        "end_time": "91345",
        "value": "[TER_MUITO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a191",
        "start_time": "91365",
        "end_time": "93074",
        "value": "ENGOLIR_PARA_DENTRO/REPRIMIR"
      },
      {
        "annotation_id": "a192",
        "start_time": "94337",
        "end_time": "94482",
        "value": "EU"
      },
      {
        "annotation_id": "a193",
        "start_time": "94504",
        "end_time": "94939",
        "value": "ESPERAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a194",
        "start_time": "94955",
        "end_time": "95103",
        "value": "IX(l\u00e1)"
      },
      {
        "annotation_id": "a195",
        "start_time": "95125",
        "end_time": "95486",
        "value": "FEDERA\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a196",
        "start_time": "95506",
        "end_time": "95932",
        "value": "AVAN\u00c7AR"
      },
      {
        "annotation_id": "a197",
        "start_time": "95951",
        "end_time": "96354",
        "value": "LUTAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a198",
        "start_time": "96372",
        "end_time": "96987",
        "value": "SA\u00daDE"
      },
      {
        "annotation_id": "a199",
        "start_time": "97023",
        "end_time": "97527",
        "value": "\u00c1REA"
      },
      {
        "annotation_id": "a200",
        "start_time": "97552",
        "end_time": "98053",
        "value": "GOVERNO/ ESTADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a327",
        "start_time": "98142",
        "end_time": "98679",
        "value": "INT\u00c9RPRETE"
      },
      {
        "annotation_id": "a328",
        "start_time": "98703",
        "end_time": "99831",
        "value": "ACESSIBILIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a329",
        "start_time": "99850",
        "end_time": "100159",
        "value": "MAIS"
      },
      {
        "annotation_id": "a330",
        "start_time": "100238",
        "end_time": "100558",
        "value": "TAMB\u00c9M"
      },
      {
        "annotation_id": "a331",
        "start_time": "100575",
        "end_time": "100884",
        "value": "ISTO"
      },
      {
        "annotation_id": "a332",
        "start_time": "100907",
        "end_time": "101441",
        "value": "IMPORTANTE"
      },
      {
        "annotation_id": "a333",
        "start_time": "101470",
        "end_time": "102403",
        "value": "AONDE?"
      },
      {
        "annotation_id": "a334",
        "start_time": "102427",
        "end_time": "104016",
        "value": "HUMM?"
      },
      {
        "annotation_id": "a335",
        "start_time": "104105",
        "end_time": "104522",
        "value": "BEM"
      },
      {
        "annotation_id": "a336",
        "start_time": "104543",
        "end_time": "104879",
        "value": "PENSAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a337",
        "start_time": "104903",
        "end_time": "105233",
        "value": "IX(voc\u00eas)"
      },
      {
        "annotation_id": "a338",
        "start_time": "106168",
        "end_time": "106401",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a339",
        "start_time": "106425",
        "end_time": "106810",
        "value": "PORTUGAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a340",
        "start_time": "106835",
        "end_time": "107141",
        "value": "TAMB\u00c9M"
      },
      {
        "annotation_id": "a341",
        "start_time": "107158",
        "end_time": "107309",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a342",
        "start_time": "107327",
        "end_time": "107689",
        "value": "PENSAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a343",
        "start_time": "107708",
        "end_time": "107857",
        "value": "VOC\u00caS"
      },
      {
        "annotation_id": "a344",
        "start_time": "107883",
        "end_time": "108189",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a345",
        "start_time": "108210",
        "end_time": "109251",
        "value": "ELES"
      },
      {
        "annotation_id": "a346",
        "start_time": "109341",
        "end_time": "109770",
        "value": "ALI"
      },
      {
        "annotation_id": "a347",
        "start_time": "109798",
        "end_time": "110416",
        "value": "ESTADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a348",
        "start_time": "110437",
        "end_time": "110714",
        "value": "PAGAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a349",
        "start_time": "114018",
        "end_time": "115692",
        "value": "IX(aqui)"
      },
      {
        "annotation_id": "a350",
        "start_time": "115808",
        "end_time": "116012",
        "value": "SER"
      },
      {
        "annotation_id": "a351",
        "start_time": "116029",
        "end_time": "116664",
        "value": "ESTADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a352",
        "start_time": "116689",
        "end_time": "117334",
        "value": "VER"
      },
      {
        "annotation_id": "a353",
        "start_time": "123495",
        "end_time": "123970",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a354",
        "start_time": "123994",
        "end_time": "124550",
        "value": "IX(ali)"
      },
      {
        "annotation_id": "a355",
        "start_time": "124587",
        "end_time": "125496",
        "value": "[PESSOA_COM_COLETE_DE_FOR\u00c7AS]"
      },
      {
        "annotation_id": "a356",
        "start_time": "125518",
        "end_time": "126871",
        "value": "[MUITO_GRAVE]"
      },
      {
        "annotation_id": "a357",
        "start_time": "127943",
        "end_time": "128956",
        "value": "V\u00c1RIOS"
      },
      {
        "annotation_id": "a358",
        "start_time": "128982",
        "end_time": "129308",
        "value": "[SER_MUITO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a359",
        "start_time": "129328",
        "end_time": "129868",
        "value": "PESSOA-IR"
      },
      {
        "annotation_id": "a360",
        "start_time": "129891",
        "end_time": "130421",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a361",
        "start_time": "130474",
        "end_time": "130868",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a362",
        "start_time": "130889",
        "end_time": "131099",
        "value": "UM"
      },
      {
        "annotation_id": "a363",
        "start_time": "131119",
        "end_time": "131454",
        "value": "CONTACTO"
      },
      {
        "annotation_id": "a802",
        "start_time": "131469",
        "end_time": "131699",
        "value": "UM"
      },
      {
        "annotation_id": "a364",
        "start_time": "131713",
        "end_time": "132152",
        "value": "PESSOA"
      },
      {
        "annotation_id": "a365",
        "start_time": "132171",
        "end_time": "132402",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a366",
        "start_time": "132429",
        "end_time": "132790",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a803",
        "start_time": "132842",
        "end_time": "133138",
        "value": "TRABALHO"
      },
      {
        "annotation_id": "a367",
        "start_time": "133192",
        "end_time": "134516",
        "value": "[DE_VEZ_ENQUANTO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a809",
        "start_time": "134536",
        "end_time": "134665",
        "value": "EU"
      },
      {
        "annotation_id": "a368",
        "start_time": "134713",
        "end_time": "135183",
        "value": "CONTACTAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a369",
        "start_time": "135212",
        "end_time": "135480",
        "value": "UM"
      },
      {
        "annotation_id": "a370",
        "start_time": "135500",
        "end_time": "136002",
        "value": "PESSOA"
      },
      {
        "annotation_id": "a371",
        "start_time": "136022",
        "end_time": "136707",
        "value": "[AT\u00c9-AGORA]"
      },
      {
        "annotation_id": "a372",
        "start_time": "138173",
        "end_time": "138549",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a373",
        "start_time": "138569",
        "end_time": "139246",
        "value": "ESPERAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a374",
        "start_time": "139274",
        "end_time": "139808",
        "value": "TU"
      },
      {
        "annotation_id": "a375",
        "start_time": "139828",
        "end_time": "140618",
        "value": "PORTUGAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a376",
        "start_time": "140637",
        "end_time": "141922",
        "value": "AVAN\u00c7AR"
      },
      {
        "annotation_id": "a377",
        "start_time": "142014",
        "end_time": "142337",
        "value": "EU"
      },
      {
        "annotation_id": "a378",
        "start_time": "142354",
        "end_time": "142488",
        "value": "ESPERAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a379",
        "start_time": "142512",
        "end_time": "142818",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a380",
        "start_time": "142838",
        "end_time": "143121",
        "value": "EU"
      },
      {
        "annotation_id": "a381",
        "start_time": "143142",
        "end_time": "144122",
        "value": "MORRER"
      },
      {
        "annotation_id": "a382",
        "start_time": "144146",
        "end_time": "144469",
        "value": "ANTES"
      },
      {
        "annotation_id": "a383",
        "start_time": "144490",
        "end_time": "145843",
        "value": "CRIAR+"
      },
      {
        "annotation_id": "a819",
        "start_time": "145923",
        "end_time": "146014",
        "value": "EU"
      },
      {
        "annotation_id": "a384",
        "start_time": "146072",
        "end_time": "146313",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a385",
        "start_time": "146336",
        "end_time": "147234",
        "value": "[N\u00c3O-QUERER]"
      },
      {
        "annotation_id": "a386",
        "start_time": "147293",
        "end_time": "148058",
        "value": "[ADIAR_N\u00c3O]"
      },
      {
        "annotation_id": "a820",
        "start_time": "148072",
        "end_time": "148163",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a387",
        "start_time": "148192",
        "end_time": "149078",
        "value": "ANTECIPAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a388",
        "start_time": "149168",
        "end_time": "150646",
        "value": "ESPERAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a389",
        "start_time": "150754",
        "end_time": "151081",
        "value": "BOM"
      },
      {
        "annotation_id": "a390",
        "start_time": "151103",
        "end_time": "151966",
        "value": "ADEUS"
      }
    ],
    "parent_ref": null
  },
  "Fono_Hamnosys": {
    "linguistic_type_ref": "default-lt",
    "tier_id": "Fono_Hamnosys",
    "annotations": [],
    "parent_ref": null
  },
  "Sint_Constituinte": {
    "linguistic_type_ref": "default-lt",
    "tier_id": "Sint_Constituinte",
    "annotations": [],
    "parent_ref": null
  },
  "Come_P1Literal": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "Come_P1Literal",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a201",
        "annotation_ref": "a49",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a688",
        "annotation_ref": "a55",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a780",
        "annotation_ref": "a312",
        "value": "INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a787",
        "annotation_ref": "a782",
        "value": "INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a812",
        "annotation_ref": "a322",
        "value": "NEG"
      }
    ],
    "parent_ref": "LGP_P1 Trans_Literal"
  },
  "GLOSA_P1-M1": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "GLOSA_P1-M1",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a693",
        "annotation_ref": "a109",
        "value": "IX(ali)"
      },
      {
        "annotation_id": "a202",
        "annotation_ref": "a110",
        "value": "MAIS"
      },
      {
        "annotation_id": "a203",
        "annotation_ref": "a111",
        "value": "IX(ali-ao-fundo)"
      },
      {
        "annotation_id": "a204",
        "annotation_ref": "a112",
        "value": "CL(edif\u00edcios)"
      },
      {
        "annotation_id": "a205",
        "annotation_ref": "a113",
        "value": "MUITO"
      },
      {
        "annotation_id": "a206",
        "annotation_ref": "a114",
        "value": "PARECER"
      },
      {
        "annotation_id": "a207",
        "annotation_ref": "a115",
        "value": "N(4)"
      },
      {
        "annotation_id": "a702",
        "annotation_ref": "a701",
        "value": "N(5)"
      },
      {
        "annotation_id": "a208",
        "annotation_ref": "a116",
        "value": "N(6)"
      },
      {
        "annotation_id": "a209",
        "annotation_ref": "a118",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a210",
        "annotation_ref": "a119",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a211",
        "annotation_ref": "a120",
        "value": "HOSPITALIZAR(3sg)"
      },
      {
        "annotation_id": "a212",
        "annotation_ref": "a121",
        "value": "DEPRESS\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a213",
        "annotation_ref": "a122",
        "value": "VIOL\u00caNCIA"
      },
      {
        "annotation_id": "a214",
        "annotation_ref": "a123",
        "value": "PAI"
      },
      {
        "annotation_id": "a215",
        "annotation_ref": "a124",
        "value": "M\u00c3E"
      },
      {
        "annotation_id": "a216",
        "annotation_ref": "a125",
        "value": "OUVINTE"
      },
      {
        "annotation_id": "a217",
        "annotation_ref": "a126",
        "value": "BATER+"
      },
      {
        "annotation_id": "a218",
        "annotation_ref": "a127",
        "value": "CEGO"
      },
      {
        "annotation_id": "a219",
        "annotation_ref": "a128",
        "value": "[PERDER-VIS\u00c3O]"
      },
      {
        "annotation_id": "a718",
        "annotation_ref": "a129",
        "value": "SENTIR_ANGUSTIADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a221",
        "annotation_ref": "a130",
        "value": "ENSURDECER"
      },
      {
        "annotation_id": "a222",
        "annotation_ref": "a131",
        "value": "CABE\u00c7A"
      },
      {
        "annotation_id": "a223",
        "annotation_ref": "a132",
        "value": "PSIC\u00d3LOGO"
      },
      {
        "annotation_id": "a224",
        "annotation_ref": "a133",
        "value": "NOME"
      },
      {
        "annotation_id": "a225",
        "annotation_ref": "a134",
        "value": "PALAVRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a226",
        "annotation_ref": "a135",
        "value": "DOEN\u00c7A"
      },
      {
        "annotation_id": "a227",
        "annotation_ref": "a136",
        "value": "V\u00c1RIOS"
      },
      {
        "annotation_id": "a228",
        "annotation_ref": "a137",
        "value": "GESTUAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a229",
        "annotation_ref": "a138",
        "value": "M\u00c9DICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a230",
        "annotation_ref": "a139",
        "value": "PESSOA"
      },
      {
        "annotation_id": "a231",
        "annotation_ref": "a140",
        "value": "PSIC\u00d3LOGO"
      },
      {
        "annotation_id": "a232",
        "annotation_ref": "a141",
        "value": "IX(ele)"
      },
      {
        "annotation_id": "a233",
        "annotation_ref": "a142",
        "value": "GESTUAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a234",
        "annotation_ref": "a143",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a235",
        "annotation_ref": "a144",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a236",
        "annotation_ref": "a145",
        "value": "PESSOA"
      },
      {
        "annotation_id": "a237",
        "annotation_ref": "a146",
        "value": "IX(ele)"
      },
      {
        "annotation_id": "a726",
        "annotation_ref": "a147",
        "value": "TER_GRANDE_DEPRESS\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a838",
        "annotation_ref": "a148",
        "value": "FICAR_DE_CAMA/INA\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a240",
        "annotation_ref": "a149",
        "value": "IR"
      },
      {
        "annotation_id": "a733",
        "annotation_ref": "a732",
        "value": "[IR_PARA_HOSPITAL]"
      },
      {
        "annotation_id": "a738",
        "annotation_ref": "a150",
        "value": "A_DECORRER]"
      },
      {
        "annotation_id": "a242",
        "annotation_ref": "a151",
        "value": "INT\u00c9RPRETE"
      },
      {
        "annotation_id": "a243",
        "annotation_ref": "a152",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a244",
        "annotation_ref": "a153",
        "value": "ESTADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a245",
        "annotation_ref": "a154",
        "value": "PAGAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a246",
        "annotation_ref": "a155",
        "value": "[PESSOA-ENVIAR]"
      },
      {
        "annotation_id": "a247",
        "annotation_ref": "a156",
        "value": "CASA"
      },
      {
        "annotation_id": "a248",
        "annotation_ref": "a157",
        "value": "CL(pessoa-circular)"
      },
      {
        "annotation_id": "a249",
        "annotation_ref": "a158",
        "value": "QUARTO"
      },
      {
        "annotation_id": "a250",
        "annotation_ref": "a159",
        "value": "CL(pessoa-circular)"
      },
      {
        "annotation_id": "a251",
        "annotation_ref": "a160",
        "value": "TRATAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a741",
        "annotation_ref": "a740",
        "value": "IGUAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a464",
        "annotation_ref": "a161",
        "value": "[FICAR_INTERNADO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a465",
        "annotation_ref": "a162",
        "value": "M\u00c9DICO..."
      },
      {
        "annotation_id": "a466",
        "annotation_ref": "a163",
        "value": "SA\u00daDE"
      },
      {
        "annotation_id": "a467",
        "annotation_ref": "a164",
        "value": "V\u00c1RIOS"
      },
      {
        "annotation_id": "a468",
        "annotation_ref": "a165",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a469",
        "annotation_ref": "a166",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a470",
        "annotation_ref": "a167",
        "value": "[L\u00c1-ATR\u00c1S]"
      },
      {
        "annotation_id": "a743",
        "annotation_ref": "a742",
        "value": "AGORA"
      },
      {
        "annotation_id": "a252",
        "annotation_ref": "a168",
        "value": "PORTUGAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a253",
        "annotation_ref": "a169",
        "value": "PP(MEU)"
      },
      {
        "annotation_id": "a254",
        "annotation_ref": "a170",
        "value": "VER"
      },
      {
        "annotation_id": "a255",
        "annotation_ref": "a171",
        "value": "ATEN\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a256",
        "annotation_ref": "a172",
        "value": "[ABRIR-OLHO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a748",
        "annotation_ref": "a173",
        "value": "QUANDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a749",
        "annotation_ref": "a174",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a750",
        "annotation_ref": "a175",
        "value": "PASSADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a773",
        "annotation_ref": "a772",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a751",
        "annotation_ref": "a176",
        "value": "J\u00c1"
      },
      {
        "annotation_id": "a752",
        "annotation_ref": "a177",
        "value": "N(2002)"
      },
      {
        "annotation_id": "a753",
        "annotation_ref": "a180",
        "value": "ORGANIZAR#"
      },
      {
        "annotation_id": "a756",
        "annotation_ref": "a181",
        "value": "CONGRESSO"
      },
      {
        "annotation_id": "a257",
        "annotation_ref": "a182",
        "value": "DISCUTIR#"
      },
      {
        "annotation_id": "a258",
        "annotation_ref": "a183",
        "value": "[FICAR_REVOLTADO]#"
      },
      {
        "annotation_id": "a259",
        "annotation_ref": "a184",
        "value": "PORTUGAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a260",
        "annotation_ref": "a185",
        "value": "EXCLAMA\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a261",
        "annotation_ref": "a186",
        "value": "FALTAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a262",
        "annotation_ref": "a187",
        "value": "PRECISAR#"
      },
      {
        "annotation_id": "a263",
        "annotation_ref": "a188",
        "value": "MUITO"
      },
      {
        "annotation_id": "a264",
        "annotation_ref": "a189",
        "value": "IX(pessoas)+"
      },
      {
        "annotation_id": "a775",
        "annotation_ref": "a190",
        "value": "[TER_MUITO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a762",
        "annotation_ref": "a191",
        "value": "ENGOLIR_PARA_DENTRO/REPRIMIR+"
      },
      {
        "annotation_id": "a267",
        "annotation_ref": "a192",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a268",
        "annotation_ref": "a193",
        "value": "ESPERAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a269",
        "annotation_ref": "a194",
        "value": "IX(l\u00e1)"
      },
      {
        "annotation_id": "a392",
        "annotation_ref": "a195",
        "value": "FEDERA\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a393",
        "annotation_ref": "a196",
        "value": "AVAN\u00c7AR#"
      },
      {
        "annotation_id": "a394",
        "annotation_ref": "a197",
        "value": "LUTAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a395",
        "annotation_ref": "a198",
        "value": "SA\u00daDE"
      },
      {
        "annotation_id": "a396",
        "annotation_ref": "a199",
        "value": "\u00c1REA"
      },
      {
        "annotation_id": "a397",
        "annotation_ref": "a200",
        "value": "GOVERNO/ ESTADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a398",
        "annotation_ref": "a327",
        "value": "INT\u00c9RPRETE"
      },
      {
        "annotation_id": "a399",
        "annotation_ref": "a328",
        "value": "ACESSIBILIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a400",
        "annotation_ref": "a329",
        "value": "MAIS"
      },
      {
        "annotation_id": "a401",
        "annotation_ref": "a330",
        "value": "TAMB\u00c9M"
      },
      {
        "annotation_id": "a402",
        "annotation_ref": "a331",
        "value": "IX(isto)"
      },
      {
        "annotation_id": "a403",
        "annotation_ref": "a332",
        "value": "IMPORTANTE"
      },
      {
        "annotation_id": "a404",
        "annotation_ref": "a333",
        "value": "AONDE?"
      },
      {
        "annotation_id": "a405",
        "annotation_ref": "a334",
        "value": "HUMM?"
      },
      {
        "annotation_id": "a406",
        "annotation_ref": "a335",
        "value": "BEM"
      },
      {
        "annotation_id": "a407",
        "annotation_ref": "a336",
        "value": "PENSAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a408",
        "annotation_ref": "a337",
        "value": "IX(voc\u00eas)"
      },
      {
        "annotation_id": "a409",
        "annotation_ref": "a338",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a410",
        "annotation_ref": "a339",
        "value": "PORTUGAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a411",
        "annotation_ref": "a340",
        "value": "TAMB\u00c9M"
      },
      {
        "annotation_id": "a412",
        "annotation_ref": "a341",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a413",
        "annotation_ref": "a342",
        "value": "PENSAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a414",
        "annotation_ref": "a343",
        "value": "IX(voc\u00eas)"
      },
      {
        "annotation_id": "a415",
        "annotation_ref": "a344",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a416",
        "annotation_ref": "a345",
        "value": "ELES"
      },
      {
        "annotation_id": "a788",
        "annotation_ref": "a346",
        "value": "ALI"
      },
      {
        "annotation_id": "a417",
        "annotation_ref": "a353",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a418",
        "annotation_ref": "a354",
        "value": "IX(ali)"
      },
      {
        "annotation_id": "a790",
        "annotation_ref": "a355",
        "value": "[PESSOA_COM_COLETE_DE_FOR\u00c7AS]"
      },
      {
        "annotation_id": "a420",
        "annotation_ref": "a356",
        "value": "[MUITO_GRAVE]"
      },
      {
        "annotation_id": "a421",
        "annotation_ref": "a357",
        "value": "V\u00c1RIOS"
      },
      {
        "annotation_id": "a795",
        "annotation_ref": "a358",
        "value": "[SER_MUITO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a423",
        "annotation_ref": "a359",
        "value": "CL(PESSOA-IR)+"
      },
      {
        "annotation_id": "a424",
        "annotation_ref": "a360",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a425",
        "annotation_ref": "a361",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a426",
        "annotation_ref": "a362",
        "value": "N(1)"
      },
      {
        "annotation_id": "a427",
        "annotation_ref": "a363",
        "value": "CONTACTO"
      },
      {
        "annotation_id": "a804",
        "annotation_ref": "a802",
        "value": "N(1)"
      },
      {
        "annotation_id": "a428",
        "annotation_ref": "a364",
        "value": "PESSOA"
      },
      {
        "annotation_id": "a429",
        "annotation_ref": "a365",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a430",
        "annotation_ref": "a366",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a805",
        "annotation_ref": "a803",
        "value": "TRABALHO"
      },
      {
        "annotation_id": "a806",
        "annotation_ref": "a367",
        "value": "[DE_VEZ_ENQUANTO]"
      },
      {
        "annotation_id": "a810",
        "annotation_ref": "a809",
        "value": "IX(eu)..."
      },
      {
        "annotation_id": "a432",
        "annotation_ref": "a368",
        "value": "CONTACTAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a433",
        "annotation_ref": "a369",
        "value": "N(1)"
      },
      {
        "annotation_id": "a434",
        "annotation_ref": "a370",
        "value": "PESSOA"
      },
      {
        "annotation_id": "a435",
        "annotation_ref": "a371",
        "value": "[AT\u00c9-AGORA]"
      },
      {
        "annotation_id": "a436",
        "annotation_ref": "a372",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a437",
        "annotation_ref": "a373",
        "value": "ESPERAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a438",
        "annotation_ref": "a374",
        "value": "IX(tu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a439",
        "annotation_ref": "a375",
        "value": "PORTUGAL"
      },
      {
        "annotation_id": "a440",
        "annotation_ref": "a376",
        "value": "AVAN\u00c7AR#"
      },
      {
        "annotation_id": "a441",
        "annotation_ref": "a377",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a442",
        "annotation_ref": "a378",
        "value": "ESPERAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a443",
        "annotation_ref": "a379",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a444",
        "annotation_ref": "a380",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a445",
        "annotation_ref": "a381",
        "value": "MORRER"
      },
      {
        "annotation_id": "a446",
        "annotation_ref": "a382",
        "value": "ANTES"
      },
      {
        "annotation_id": "a447",
        "annotation_ref": "a383",
        "value": "CRIAR+"
      },
      {
        "annotation_id": "a821",
        "annotation_ref": "a819",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a448",
        "annotation_ref": "a384",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a449",
        "annotation_ref": "a385",
        "value": "[N\u00c3O-QUERER]"
      },
      {
        "annotation_id": "a450",
        "annotation_ref": "a386",
        "value": "[ADIAR_N\u00c3O]"
      },
      {
        "annotation_id": "a822",
        "annotation_ref": "a820",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a451",
        "annotation_ref": "a387",
        "value": "ANTECIPAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a452",
        "annotation_ref": "a388",
        "value": "ESPERAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a453",
        "annotation_ref": "a389",
        "value": "BOM"
      },
      {
        "annotation_id": "a454",
        "annotation_ref": "a390",
        "value": "ADEUS"
      }
    ],
    "parent_ref": "GLOSAS_P1"
  },
  "GLOSA_P1-M2": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "GLOSA_P1-M2",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a270",
        "annotation_ref": "a74",
        "value": "OL\u00c1"
      },
      {
        "annotation_id": "a271",
        "annotation_ref": "a75",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a272",
        "annotation_ref": "a76",
        "value": "DT(T-V)"
      },
      {
        "annotation_id": "a273",
        "annotation_ref": "a77",
        "value": "GESTUAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a274",
        "annotation_ref": "a78",
        "value": "N(2)"
      },
      {
        "annotation_id": "a275",
        "annotation_ref": "a79",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a276",
        "annotation_ref": "a80",
        "value": "N(2)"
      },
      {
        "annotation_id": "a277",
        "annotation_ref": "a81",
        "value": "N\u00c3O_PODER"
      },
      {
        "annotation_id": "a278",
        "annotation_ref": "a82",
        "value": "TELEFONE"
      },
      {
        "annotation_id": "a279",
        "annotation_ref": "a83",
        "value": "CL(\u00e9cr\u00e3- pequeno)"
      },
      {
        "annotation_id": "a280",
        "annotation_ref": "a84",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a281",
        "annotation_ref": "a85",
        "value": "APROVEITAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a282",
        "annotation_ref": "a86",
        "value": "POSTAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a283",
        "annotation_ref": "a87",
        "value": "IX(ent\u00e3o)"
      },
      {
        "annotation_id": "a284",
        "annotation_ref": "a88",
        "value": "IMAGINAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a285",
        "annotation_ref": "a89",
        "value": "PENSAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a286",
        "annotation_ref": "a90",
        "value": "IX(aqui)"
      },
      {
        "annotation_id": "a287",
        "annotation_ref": "a91",
        "value": "VER"
      },
      {
        "annotation_id": "a288",
        "annotation_ref": "a92",
        "value": "IX(isto)"
      },
      {
        "annotation_id": "a289",
        "annotation_ref": "a93",
        "value": "CENTRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a682",
        "annotation_ref": "a681",
        "value": "SER_DE"
      },
      {
        "annotation_id": "a290",
        "annotation_ref": "a94",
        "value": "SA\u00daDE"
      },
      {
        "annotation_id": "a291",
        "annotation_ref": "a95",
        "value": "PSICOL\u00d3GICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a292",
        "annotation_ref": "a96",
        "value": "VER"
      },
      {
        "annotation_id": "a293",
        "annotation_ref": "a97",
        "value": "CASA"
      },
      {
        "annotation_id": "a294",
        "annotation_ref": "a98",
        "value": "IX(eu)"
      },
      {
        "annotation_id": "a295",
        "annotation_ref": "a99",
        "value": "IX(l\u00e1-atr\u00e1s)"
      },
      {
        "annotation_id": "a296",
        "annotation_ref": "a100",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a297",
        "annotation_ref": "a101",
        "value": "REGRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a298",
        "annotation_ref": "a102",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a834",
        "annotation_ref": "a687",
        "value": "TIRAR_FOTO"
      },
      {
        "annotation_id": "a299",
        "annotation_ref": "a103",
        "value": "FILMAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a300",
        "annotation_ref": "a104",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a471",
        "annotation_ref": "a105",
        "value": "PESSOAS"
      },
      {
        "annotation_id": "a472",
        "annotation_ref": "a106",
        "value": "HAVER"
      },
      {
        "annotation_id": "a473",
        "annotation_ref": "a107",
        "value": "DOEN\u00c7A"
      },
      {
        "annotation_id": "a474",
        "annotation_ref": "a108",
        "value": "PSICOL\u00d3GICO"
      },
      {
        "annotation_id": "a302",
        "annotation_ref": "a117",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a455",
        "annotation_ref": "a349",
        "value": "IX(aqui)"
      },
      {
        "annotation_id": "a456",
        "annotation_ref": "a350",
        "value": "SER"
      },
      {
        "annotation_id": "a457",
        "annotation_ref": "a351",
        "value": "ESTADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a458",
        "annotation_ref": "a352",
        "value": "VER"
      }
    ],
    "parent_ref": "GLOSAS_P1"
  },
  "Comen_GlosaP1": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "Comen_GlosaP1",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a680",
        "annotation_ref": "a78",
        "value": "usou gesto 2 diferente que n\u00e3o se usa em LGP e devido ser s\u00f3 uma m\u00e3o. Voltou a repetir o n\u00ba"
      },
      {
        "annotation_id": "a672",
        "annotation_ref": "a80",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a673",
        "annotation_ref": "a81",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a303",
        "annotation_ref": "a87",
        "value": "ENT\u00c3O- \u00e9 uma pausa de pensamento"
      },
      {
        "annotation_id": "a683",
        "annotation_ref": "a100",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a684",
        "annotation_ref": "a102",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a685",
        "annotation_ref": "a104",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a304",
        "annotation_ref": "a112",
        "value": "plural"
      },
      {
        "annotation_id": "a719",
        "annotation_ref": "a126",
        "value": "viol\u00eancia dom\u00e9stica?"
      },
      {
        "annotation_id": "a475",
        "annotation_ref": "a136",
        "value": "plural"
      },
      {
        "annotation_id": "a734",
        "annotation_ref": "a146",
        "value": "algu\u00e9m"
      },
      {
        "annotation_id": "a729",
        "annotation_ref": "a148",
        "value": "ina\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "annotation_id": "a739",
        "annotation_ref": "a150",
        "value": "ac\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "annotation_id": "a747",
        "annotation_ref": "a169",
        "value": "no cora\u00e7\u00e3o"
      },
      {
        "annotation_id": "a305",
        "annotation_ref": "a170",
        "value": "impacto/ acordem"
      },
      {
        "annotation_id": "a306",
        "annotation_ref": "a175",
        "value": "h\u00e1 muito tempo"
      },
      {
        "annotation_id": "a763",
        "annotation_ref": "a189",
        "value": "v\u00e1rias pessoas"
      },
      {
        "annotation_id": "a764",
        "annotation_ref": "a191",
        "value": "estar sujeito e aguentar coisas que n\u00e3o s\u00e3o ditas"
      },
      {
        "annotation_id": "a783",
        "annotation_ref": "a331",
        "value": "polegar - estar atr\u00e1s da gestuante. Est\u00e1 a referir o centro sa\u00fade psicol\u00f3gico"
      },
      {
        "annotation_id": "a784",
        "annotation_ref": "a333",
        "value": "INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a459",
        "annotation_ref": "a345",
        "value": "nos surdos"
      },
      {
        "annotation_id": "a789",
        "annotation_ref": "a346",
        "value": "polegar - estar atr\u00e1s da gestuante. Est\u00e1 a referir o centro sa\u00fade psicol\u00f3gico"
      },
      {
        "annotation_id": "a813",
        "annotation_ref": "a379",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a830",
        "annotation_ref": "a386",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a823",
        "annotation_ref": "a820",
        "value": "n\u00e3o - cabe\u00e7a"
      }
    ],
    "parent_ref": "GLOSAS_P1"
  },
  "M2_ClassGram": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "M2_ClassGram",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a476",
        "annotation_ref": "a74",
        "value": "INTJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a477",
        "annotation_ref": "a75",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a478",
        "annotation_ref": "a76",
        "value": "DT"
      },
      {
        "annotation_id": "a479",
        "annotation_ref": "a77",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a480",
        "annotation_ref": "a78",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a481",
        "annotation_ref": "a79",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a482",
        "annotation_ref": "a80",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a483",
        "annotation_ref": "a81",
        "value": "V_NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a484",
        "annotation_ref": "a82",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a485",
        "annotation_ref": "a83",
        "value": "CL_ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a486",
        "annotation_ref": "a84",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a487",
        "annotation_ref": "a85",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a488",
        "annotation_ref": "a86",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a489",
        "annotation_ref": "a87",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a490",
        "annotation_ref": "a88",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a491",
        "annotation_ref": "a89",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a492",
        "annotation_ref": "a90",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a493",
        "annotation_ref": "a91",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a494",
        "annotation_ref": "a92",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a495",
        "annotation_ref": "a93",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a686",
        "annotation_ref": "a681",
        "value": "PREP"
      },
      {
        "annotation_id": "a496",
        "annotation_ref": "a94",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a497",
        "annotation_ref": "a95",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a498",
        "annotation_ref": "a96",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a499",
        "annotation_ref": "a97",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a500",
        "annotation_ref": "a98",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a501",
        "annotation_ref": "a99",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a502",
        "annotation_ref": "a100",
        "value": "V_NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a503",
        "annotation_ref": "a101",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a504",
        "annotation_ref": "a102",
        "value": "V_NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a505",
        "annotation_ref": "a103",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a506",
        "annotation_ref": "a104",
        "value": "V_NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a507",
        "annotation_ref": "a105",
        "value": "N(PLU)"
      },
      {
        "annotation_id": "a508",
        "annotation_ref": "a106",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a509",
        "annotation_ref": "a107",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a510",
        "annotation_ref": "a108",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a512",
        "annotation_ref": "a117",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a513",
        "annotation_ref": "a349",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a514",
        "annotation_ref": "a350",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a515",
        "annotation_ref": "a351",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a516",
        "annotation_ref": "a352",
        "value": "V_TRA"
      }
    ],
    "parent_ref": "GLOSAS_P1"
  },
  "M1_ClassGram": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "M1_ClassGram",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a694",
        "annotation_ref": "a109",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a517",
        "annotation_ref": "a110",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a518",
        "annotation_ref": "a111",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a519",
        "annotation_ref": "a112",
        "value": "CL_N"
      },
      {
        "annotation_id": "a520",
        "annotation_ref": "a113",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a521",
        "annotation_ref": "a114",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a522",
        "annotation_ref": "a115",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a703",
        "annotation_ref": "a701",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a523",
        "annotation_ref": "a116",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a524",
        "annotation_ref": "a118",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a525",
        "annotation_ref": "a119",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a526",
        "annotation_ref": "a120",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a527",
        "annotation_ref": "a121",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a528",
        "annotation_ref": "a122",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a529",
        "annotation_ref": "a123",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a530",
        "annotation_ref": "a124",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a531",
        "annotation_ref": "a125",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a532",
        "annotation_ref": "a126",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a533",
        "annotation_ref": "a127",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a534",
        "annotation_ref": "a128",
        "value": "(?)"
      },
      {
        "annotation_id": "a535",
        "annotation_ref": "a129",
        "value": "(?)"
      },
      {
        "annotation_id": "a536",
        "annotation_ref": "a130",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a537",
        "annotation_ref": "a131",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a538",
        "annotation_ref": "a132",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a539",
        "annotation_ref": "a133",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a540",
        "annotation_ref": "a134",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a541",
        "annotation_ref": "a135",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a307",
        "annotation_ref": "a136",
        "value": "QUANTIF/NUM???"
      },
      {
        "annotation_id": "a542",
        "annotation_ref": "a137",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a543",
        "annotation_ref": "a138",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a544",
        "annotation_ref": "a139",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a545",
        "annotation_ref": "a140",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a546",
        "annotation_ref": "a141",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a547",
        "annotation_ref": "a142",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a548",
        "annotation_ref": "a143",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a549",
        "annotation_ref": "a144",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a550",
        "annotation_ref": "a145",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a551",
        "annotation_ref": "a146",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a552",
        "annotation_ref": "a147",
        "value": "(?)"
      },
      {
        "annotation_id": "a553",
        "annotation_ref": "a148",
        "value": "(?)"
      },
      {
        "annotation_id": "a554",
        "annotation_ref": "a149",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a735",
        "annotation_ref": "a732",
        "value": "(?)"
      },
      {
        "annotation_id": "a555",
        "annotation_ref": "a150",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a556",
        "annotation_ref": "a151",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a557",
        "annotation_ref": "a152",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a558",
        "annotation_ref": "a153",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a559",
        "annotation_ref": "a154",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a560",
        "annotation_ref": "a155",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a561",
        "annotation_ref": "a156",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a562",
        "annotation_ref": "a157",
        "value": "CL_V"
      },
      {
        "annotation_id": "a563",
        "annotation_ref": "a158",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a564",
        "annotation_ref": "a159",
        "value": "CL_V"
      },
      {
        "annotation_id": "a565",
        "annotation_ref": "a160",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a744",
        "annotation_ref": "a740",
        "value": "CONJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a566",
        "annotation_ref": "a161",
        "value": "V_COP_ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a567",
        "annotation_ref": "a162",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a568",
        "annotation_ref": "a163",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a569",
        "annotation_ref": "a164",
        "value": "QUANT."
      },
      {
        "annotation_id": "a570",
        "annotation_ref": "a165",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a571",
        "annotation_ref": "a166",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a572",
        "annotation_ref": "a167",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a745",
        "annotation_ref": "a742",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a573",
        "annotation_ref": "a168",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a574",
        "annotation_ref": "a169",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a575",
        "annotation_ref": "a170",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a746",
        "annotation_ref": "a171",
        "value": "INTERJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a576",
        "annotation_ref": "a172",
        "value": "CL_V"
      },
      {
        "annotation_id": "a577",
        "annotation_ref": "a173",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a578",
        "annotation_ref": "a174",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a579",
        "annotation_ref": "a175",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a774",
        "annotation_ref": "a772",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a580",
        "annotation_ref": "a176",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a581",
        "annotation_ref": "a177",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a584",
        "annotation_ref": "a180",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a585",
        "annotation_ref": "a181",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a586",
        "annotation_ref": "a182",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a587",
        "annotation_ref": "a183",
        "value": "(?)"
      },
      {
        "annotation_id": "a588",
        "annotation_ref": "a184",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a589",
        "annotation_ref": "a185",
        "value": "INTERJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a590",
        "annotation_ref": "a186",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a591",
        "annotation_ref": "a187",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a592",
        "annotation_ref": "a188",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a593",
        "annotation_ref": "a189",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a594",
        "annotation_ref": "a190",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a595",
        "annotation_ref": "a191",
        "value": "(?)"
      },
      {
        "annotation_id": "a596",
        "annotation_ref": "a192",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a597",
        "annotation_ref": "a193",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a598",
        "annotation_ref": "a194",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a599",
        "annotation_ref": "a195",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a600",
        "annotation_ref": "a196",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a601",
        "annotation_ref": "a197",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a602",
        "annotation_ref": "a198",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a603",
        "annotation_ref": "a199",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a604",
        "annotation_ref": "a200",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a605",
        "annotation_ref": "a327",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a606",
        "annotation_ref": "a328",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a607",
        "annotation_ref": "a329",
        "value": "CONJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a608",
        "annotation_ref": "a330",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a609",
        "annotation_ref": "a331",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a610",
        "annotation_ref": "a332",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a611",
        "annotation_ref": "a333",
        "value": "ADV_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a612",
        "annotation_ref": "a334",
        "value": "INTERJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a613",
        "annotation_ref": "a335",
        "value": "INTJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a614",
        "annotation_ref": "a336",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a615",
        "annotation_ref": "a337",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a616",
        "annotation_ref": "a338",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a617",
        "annotation_ref": "a339",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a618",
        "annotation_ref": "a340",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a619",
        "annotation_ref": "a341",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a620",
        "annotation_ref": "a342",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a621",
        "annotation_ref": "a343",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a622",
        "annotation_ref": "a344",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a623",
        "annotation_ref": "a345",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a624",
        "annotation_ref": "a346",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a625",
        "annotation_ref": "a347",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a626",
        "annotation_ref": "a348",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a627",
        "annotation_ref": "a353",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a628",
        "annotation_ref": "a354",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a629",
        "annotation_ref": "a355",
        "value": "????"
      },
      {
        "annotation_id": "a630",
        "annotation_ref": "a356",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a631",
        "annotation_ref": "a357",
        "value": "PRO/QUANT. ???"
      },
      {
        "annotation_id": "a632",
        "annotation_ref": "a358",
        "value": "V_COP_ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a633",
        "annotation_ref": "a359",
        "value": "CL_V"
      },
      {
        "annotation_id": "a634",
        "annotation_ref": "a360",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a635",
        "annotation_ref": "a361",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a636",
        "annotation_ref": "a362",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a637",
        "annotation_ref": "a363",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a807",
        "annotation_ref": "a802",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a638",
        "annotation_ref": "a364",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a639",
        "annotation_ref": "a365",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a640",
        "annotation_ref": "a366",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a808",
        "annotation_ref": "a803",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a641",
        "annotation_ref": "a367",
        "value": "ADV/NUM????"
      },
      {
        "annotation_id": "a811",
        "annotation_ref": "a809",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a642",
        "annotation_ref": "a368",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a643",
        "annotation_ref": "a369",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a644",
        "annotation_ref": "a370",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a645",
        "annotation_ref": "a371",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a646",
        "annotation_ref": "a372",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a647",
        "annotation_ref": "a373",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a648",
        "annotation_ref": "a374",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a649",
        "annotation_ref": "a375",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a650",
        "annotation_ref": "a376",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a651",
        "annotation_ref": "a377",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a652",
        "annotation_ref": "a378",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a653",
        "annotation_ref": "a379",
        "value": "ADV_NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a654",
        "annotation_ref": "a380",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a655",
        "annotation_ref": "a381",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a656",
        "annotation_ref": "a382",
        "value": "ADV"
      },
      {
        "annotation_id": "a657",
        "annotation_ref": "a383",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a824",
        "annotation_ref": "a819",
        "value": "PRO"
      },
      {
        "annotation_id": "a658",
        "annotation_ref": "a384",
        "value": "ADV_NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a659",
        "annotation_ref": "a385",
        "value": "V_NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a660",
        "annotation_ref": "a386",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a831",
        "annotation_ref": "a820",
        "value": "V_NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a661",
        "annotation_ref": "a387",
        "value": "V_TRA"
      },
      {
        "annotation_id": "a662",
        "annotation_ref": "a388",
        "value": "V_INT"
      },
      {
        "annotation_id": "a663",
        "annotation_ref": "a389",
        "value": "INTERJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a664",
        "annotation_ref": "a390",
        "value": "INTERJ"
      }
    ],
    "parent_ref": "GLOSAS_P1"
  },
  "GLOSA_P1_EXPRESSAO": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "GLOSA_P1_EXPRESSAO",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a674",
        "annotation_ref": "a80",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a675",
        "annotation_ref": "a81",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a676",
        "annotation_ref": "a83",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a308",
        "annotation_ref": "a100",
        "value": "N\u00c3O PODER"
      },
      {
        "annotation_id": "a309",
        "annotation_ref": "a102",
        "value": "N\u00c3O PODER"
      },
      {
        "annotation_id": "a310",
        "annotation_ref": "a104",
        "value": "N\u00c3O PODER"
      },
      {
        "annotation_id": "a691",
        "annotation_ref": "a106",
        "value": "HAVER"
      },
      {
        "annotation_id": "a695",
        "annotation_ref": "a111",
        "value": "LONGE"
      },
      {
        "annotation_id": "a696",
        "annotation_ref": "a112",
        "value": "MUITO (QUANTIDADE)"
      },
      {
        "annotation_id": "a697",
        "annotation_ref": "a113",
        "value": "MUITO"
      },
      {
        "annotation_id": "a704",
        "annotation_ref": "a114",
        "value": "D\u00daVIDA"
      },
      {
        "annotation_id": "a705",
        "annotation_ref": "a115",
        "value": "D\u00daVIDA"
      },
      {
        "annotation_id": "a706",
        "annotation_ref": "a701",
        "value": "D\u00daVIDA"
      },
      {
        "annotation_id": "a707",
        "annotation_ref": "a116",
        "value": "D\u00daVIDA"
      },
      {
        "annotation_id": "a712",
        "annotation_ref": "a119",
        "value": "SURDO"
      },
      {
        "annotation_id": "a714",
        "annotation_ref": "a120",
        "value": "AC\u00c7\u00c3O DE HOSPITALIZAR"
      },
      {
        "annotation_id": "a716",
        "annotation_ref": "a126",
        "value": "INTENSIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a720",
        "annotation_ref": "a128",
        "value": "PERDA"
      },
      {
        "annotation_id": "a721",
        "annotation_ref": "a129",
        "value": "ANGUSTIADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a722",
        "annotation_ref": "a136",
        "value": "QUANTIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a727",
        "annotation_ref": "a147",
        "value": "INTENSIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a730",
        "annotation_ref": "a148",
        "value": "INA\u00c7\u00c3O/PARADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a754",
        "annotation_ref": "a180",
        "value": "INTENSIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a757",
        "annotation_ref": "a182",
        "value": "INTENSIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a758",
        "annotation_ref": "a183",
        "value": "INTENSIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a759",
        "annotation_ref": "a187",
        "value": "INTENSIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a765",
        "annotation_ref": "a189",
        "value": "TER"
      },
      {
        "annotation_id": "a665",
        "annotation_ref": "a190",
        "value": "MUITO"
      },
      {
        "annotation_id": "a770",
        "annotation_ref": "a191",
        "value": "REPRESSIVO"
      },
      {
        "annotation_id": "a776",
        "annotation_ref": "a196",
        "value": "INTENSIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a793",
        "annotation_ref": "a355",
        "value": "APERTADO"
      },
      {
        "annotation_id": "a791",
        "annotation_ref": "a356",
        "value": "INTENSIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a796",
        "annotation_ref": "a357",
        "value": "VARIEDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a797",
        "annotation_ref": "a358",
        "value": "SER MUITO"
      },
      {
        "annotation_id": "a798",
        "annotation_ref": "a359",
        "value": "AC\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a814",
        "annotation_ref": "a367",
        "value": "TEMPORAL/DURA\u00c7\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a815",
        "annotation_ref": "a376",
        "value": "INTENSIDADE"
      },
      {
        "annotation_id": "a816",
        "annotation_ref": "a381",
        "value": "ENM - MORRER"
      },
      {
        "annotation_id": "a825",
        "annotation_ref": "a383",
        "value": "FEITO"
      },
      {
        "annotation_id": "a826",
        "annotation_ref": "a385",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a462",
        "annotation_ref": "a386",
        "value": "N\u00c3O"
      },
      {
        "annotation_id": "a832",
        "annotation_ref": "a387",
        "value": "CURTO"
      }
    ],
    "parent_ref": "GLOSAS_P1"
  },
  "Config": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "Config",
    "annotations": [],
    "parent_ref": "Fono_Hamnosys"
  },
  "Orient": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "Orient",
    "annotations": [],
    "parent_ref": "Fono_Hamnosys"
  },
  "Local": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "Local",
    "annotations": [],
    "parent_ref": "Fono_Hamnosys"
  },
  "Movim": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "Movim",
    "annotations": [],
    "parent_ref": "Fono_Hamnosys"
  },
  "M1_Constituinte": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "M1_Constituinte",
    "annotations": [],
    "parent_ref": "Sint_Constituinte"
  },
  "M2_Constituinte": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "M2_Constituinte",
    "annotations": [],
    "parent_ref": "Sint_Constituinte"
  },
  "Exp_Constituinte": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "Exp_Constituinte",
    "annotations": [],
    "parent_ref": "Sint_Constituinte"
  },
  "Seman_Estr": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "Seman_Estr",
    "annotations": [],
    "parent_ref": "Sint_Constituinte"
  },
  "Exp_ClassGram": {
    "linguistic_type_ref": "Symbolic Association",
    "tier_id": "Exp_ClassGram",
    "annotations": [
      {
        "annotation_id": "a677",
        "annotation_ref": "a80",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a678",
        "annotation_ref": "a81",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a679",
        "annotation_ref": "a83",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a835",
        "annotation_ref": "a100",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a836",
        "annotation_ref": "a102",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a690",
        "annotation_ref": "a687",
        "value": "(?)"
      },
      {
        "annotation_id": "a837",
        "annotation_ref": "a104",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a692",
        "annotation_ref": "a106",
        "value": "HAVER"
      },
      {
        "annotation_id": "a698",
        "annotation_ref": "a111",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a699",
        "annotation_ref": "a112",
        "value": "QUANTIF/NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a700",
        "annotation_ref": "a113",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a708",
        "annotation_ref": "a114",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a709",
        "annotation_ref": "a115",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a710",
        "annotation_ref": "a701",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a711",
        "annotation_ref": "a116",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a713",
        "annotation_ref": "a119",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a715",
        "annotation_ref": "a120",
        "value": "N"
      },
      {
        "annotation_id": "a717",
        "annotation_ref": "a126",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a723",
        "annotation_ref": "a128",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a724",
        "annotation_ref": "a129",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a725",
        "annotation_ref": "a136",
        "value": "NUM"
      },
      {
        "annotation_id": "a728",
        "annotation_ref": "a147",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a731",
        "annotation_ref": "a148",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a755",
        "annotation_ref": "a180",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a760",
        "annotation_ref": "a182",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a761",
        "annotation_ref": "a183",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a766",
        "annotation_ref": "a187",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a767",
        "annotation_ref": "a189",
        "value": "V_COP"
      },
      {
        "annotation_id": "a669",
        "annotation_ref": "a190",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a771",
        "annotation_ref": "a191",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a777",
        "annotation_ref": "a196",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a794",
        "annotation_ref": "a355",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a792",
        "annotation_ref": "a356",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a799",
        "annotation_ref": "a357",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a800",
        "annotation_ref": "a358",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a801",
        "annotation_ref": "a359",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a817",
        "annotation_ref": "a367",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a818",
        "annotation_ref": "a376",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a827",
        "annotation_ref": "a381",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a828",
        "annotation_ref": "a383",
        "value": "ADJ"
      },
      {
        "annotation_id": "a829",
        "annotation_ref": "a385",
        "value": "NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a670",
        "annotation_ref": "a386",
        "value": "ADV_NEG"
      },
      {
        "annotation_id": "a833",
        "annotation_ref": "a387",
        "value": "ADJ"
      }
    ],
    "parent_ref": "GLOSAS_P1"
  }
}